劉 曉 波 病 逝 終 年 六 十 一 歲

以「煽動顛覆國家政權罪」遭正式判刑繫獄近8年、近日因晚期肝癌獲保外就醫的2010年諾貝爾和平獎得主劉曉波，在今日病逝，終年61歲。

瀋陽市司法局網站晚上發聲明，指劉曉波病情持續惡化，7月10日進入搶救和重症監護狀態，至7月13日因多個內臟功能衰竭，經搶救無效死亡。

劉曉波生於1955年12月28日，曾參與八九民運被捕入獄。2008年起草《零八憲章》後再次被捕，2009年12月25日遭正式以「煽動顛覆國家政權罪」判囚11年；2010年獲頒諾貝爾和平獎。他於今年6月26日被公布確診肝癌晚期，延至今日病逝。

rip

連最後一口自由也呼吸不到。

你終於獲得自由

謀殺

終於自由了

屌你老母，中共及其黨羽全家生完愛滋撞車死，再憶生滋狗姦屍姦至肛門碎裂

衰撚過北韓，臨死前都唔放人

RIP

終於都自由了 一路走好

究竟啲醫生係真醫生 定係臨記黎

BTW rip

RIP...

下世做鬼佬

全都是國安，懂嗎

驚比外國專家查到中毒

其實有無外力可令人患癌？

敏感詞

他的妻子、他的兄弟將會是下一個
共產黨不會放過他們。

唉

仲衰撚過北韓

植入癌細胞？

RIP

波叔

你個immune system即刻殺左啦

病情惡化得咁快

你地唔係覺得啲醫生真係會救佢下話？

支那殺人又有新方法

唉

來生不做中國人

俾d所謂"醫生"醫
你話點解啦

可能根本無醫過
藥都無開過

日日比發霉既花生/白米佢食
黃曲霉素致肝癌好勁 大陸又多人有乙型肝炎

RIP 來生不做支那人
天滅中共

係可以惡化得好快 好多人一驗出已經末期

不過中共有無比合適治療 大家明啦

吸收過量放射性元素？

如果曉波89年唔係一念之仁返大陸，佢係美國根本好優裁悠裁。。。

為左呢個政權，呢個國家，半生人既命運就此改寫。。

值得咩?

安息吧

好，又一次證明:
殺人放火金腰帶
修橋補路冇屍骸

共產黨欠咗佢一世

死亡係解脫
係病魔手上係
係支那境內都係

係咪真係癌都冇人知...

華生

都得，但要好大量先得

留名睇即日火化

rest in peace

RIP 🙏

打倒中國共產黨
由外圍祼官外國子女妻做起
殖間諜入中共高層
一步一步將中共瓦解

支共殺人政權

監倉有放射性物質

你覺得中共用大量放射性元素射人體好難？

呢個鬼國，走得就走la

r.i.p.

好快有下一個

DNLM共產黨

In 李卓人we trust
真係有效率

正評係因為你已經自由

祝下世投胎唔做支那人

Rip

一早整定等劉曉波...

支那同北泡堅係同一賤種
當年民主回歸班死仆街好快落去見劉曉波

祝 來生不做中国人

我講個事實係要用好大量啫，我無質疑過中共殺人嘅能力

終於都自由了～ RIP

尊重劉先生嘅行動同意志，

但同時要將佢嘅例子引以為鑒，反思香港人嘅大中華情結。

唔使, 上面有巴打提過黃麴毒素
只要監倉長期俾發霉米/豆/花生佢食就有肝癌

痴線

依個先恐怖，佢老婆一直被軟禁當中，其實即係另種隔離，真係會發神經。

請啲有放射性污染物嘅食物比佢食咪得囉……

CCTVB 平時的悼念特輯都係剪定架啦

人血饅頭李卓人你好撚快見到劉曉波架喇

來生不做中國人

燒咗屍未？

唔係點搵死人錢
老實講 一傳末期已經準備
我又唔會天真到佢唔會去

佢office係咪放定晒班支聯會人嘅哀悼banner?

就死先俾佢保外就醫

係就係靈魂自由左
但由生到死都追唔到夢想既感覺好真實
Btw 一路好走

屌你老尾 唔死都比支聯會咒死

今生可以唔做都即刻唔做

起求自由民主的人，活在匪國就係比死更難受

屌你老母，民主回歸派肯面對現實救下一代未呀

專登害死佢

習近平正式成為殺死諾貝爾和平獎得主劉曉波嘅殺人兇手

老公入獄佢老婆要坐埋一份

中共：吹咩，只有我可以鎮住13野禽獸

日日照幅射

下？都預左啦

好心up

Rip
天滅中共

另一邊廂有班逃亡份子，係外國逍遙快活拎住光環消費六四

習近平又殺一人

走過去吧，那裡樹葉會向你招手，石頭會向你微笑，河水會向你問候。那裡沒有貧賤也沒有富貴，沒有悲傷也沒有疼痛，沒有仇也沒有恨......那裡人人死而平等

“那是什麼地方？”

“死無葬身之地”。

國際社會幾時出手救劉霞？
唔救佢佢下場會同佢老公一樣

( Show Blocked User - 羅拔利雲度夫斯基 )

我沒有敵人

好多國家依家都買中國怕吹佢唔脹
而且依家開始吹極右，事不關己，人道價值降低緊

來生不做中國人
RIP

睇吓梁耀忠條千古罪人, 面對現實只會笠水

佢本身有肝炎
中共唔俾藥佢食
之後變左cancer

10年比人拉都未有黃絲呢樣野

支共又殺人了，今次應該叫“被患癌”...

悼念特輯電腦整半個鐘至一個鐘就做到啦
banner邊可能咁快

佢被人搞果時你老母被人中出左未

點都要佢死係中國……

原來肝癌死得咁快

最緊要班港豬肯醒未
做中國人爭取民主自由就係咁既下場喇

狂餵發霉花生

最慘唔係逃離唔到支那，始終點都要死。最慘係佢老婆同細路走唔出支那。
共匪最陰質唔係攞你命，係搞你全家

Btw:樓上真係好冇科學常識，對致癌物嘅認識仲停留喺小學程度

唔好應啲五毛啦

我仲以為cctvb唔報佢過身添

臨死都仲要折磨佢，呢個世界有報應就快啲支爆啦

直接block9哩啲撚屌啦

一路好走

香港嗰個冚家鏟波叔又唔見佢死

弱智仔思維

消費劉曉波

終於玩撚死左佢了

\|/ RIP

我你老母共產黨

RiP

希望佢來生不做中國人

整定就緊
電視台新聞都準備定哂料一死就做
收埋order話死左要點做啦

中共D官自己都怕D仔女好似咁比共產黨咁搞法
所以送哂自己D仔女出國
連最大粒個個都一樣

咁講同啲迷信廢佬有咩分別

終於有自由

生活喺地獄，係咪死咗得到解脱更好 ？

唉

垃圾政權，搞幾多國民教育又有Q用？

無個和平獎頂住可能死得仲快

Rest in peace

為左呢個政權值得咩
根本唔值得為國內犠牲
一路好走。劉曉波
但願你在極樂世界快樂

佢09年坐監10頒奬
冇個奬冇咩外國人會關注佢
所以中國政府先唔敢亂咁嚟

朝早就已經講緊劉曉波彌留緊
印一塊banner banner公司肯同你做特快既一兩個鐘就有貨

咁都屌真係痴撚線

佢終於都自由
咁多年黎過住d咁既生活 死可能真係種解脫

同意衰過北泡

呢單咪最佳國民教育教材囉

鍵國肥毒撚智障是常識罷

希望佢生生世世都唔駛再做中國人

凡事做定兩手準備是常識...

本身佢地靜坐緊

on9, 09年已入獄

個時香港有黃絲？

R.I.P

真係RIP

大把無人識ge 維權律師、政治犯， 失蹤/被自殺

別再做chink人
做隻貓做隻狗 不做chink人

祝你有處好人家投胎
終於都自由啦

中國聖人劉曉波先生向你致敬，希望中國快啲嚟一場超級大地震，支那共屎冚家剷

Ho ball 係一種解脫

佢終於自由
但一諗起佢屋企人之後嘅處境就好心up

大陸係做唔到好人

被病逝

佢出唔到國最慘係佢老婆 應該會被軟禁一世

R.i.p

最愛巴塞美斯 半夜寫文兼睇波

諾貝爾和平獎得主劉曉波今日病逝。廣州異見作家野渡是劉曉波和劉霞的好友，他曾經在twitter上憶述，劉曉波是典型的「夜鬼」，喜歡在夜深時寫文章，同時也喜歡看足球，有球賽時便通宵睇波，最喜歡的球隊是巴塞，最喜歡的球星是美斯。

野渡評價說，在朋友們的心中，「他是一個很寬容的人，對人對事都抱着很寬容的看法，當別人有爭執時，他都會勸解別人要寬容，他完全是以他的態度來影響身邊的人。」「曉波不喜歡打字，所以我們交流時最喜歡使用的工具就是skype，經常掛着麥克風（戴着咪高峰）到通宵，有球賽的夜晚便通宵談球。」

野渡透露，劉曉波是個超級足球迷，最喜歡的球隊是西班牙班霸巴塞隆拿，最喜歡的球星是該隊的阿根廷籍球王美斯，談起來便滔滔不絕，「沒球賽的時候便議古論今，這是我最喜歡的時候，這是我最美好的回憶」。

「曉波是典型的夜鬼，習慣在夜深人靜的時候作文，寫好後喜歡先朗讀一次」，野渡說，同為夜鬼的另一朋友、異見作家趙達功和野渡便成為劉曉波文章的第一個「聽者」，「他朗讀文章時語速很快，這時一點也不結巴。而在朗讀時他往往能發現筆誤或者可以修改的地方，就立即停下修改。」

劉曉波還有一段軼事，是2000年與作家王朔合著《美人贈我蒙汗藥》。1999年剛結束勞教的劉曉波身無分文，又無法工作。王朔師弟、作家野夫曾撰文稱，「我是過來人，知道人在困境中，可能更要面子，因此一般朋友的接濟，往往還不願領受」，於是想出「合作出書」的辦法，由他做中間人，劉曉波和王朔針對當時文化現象來一番對話，記錄為一本書出版。書稿送給出版商時，出版商看到作者是「王朔 老俠」，好奇地問「老俠」是誰？王朔說「別問了，問了你就不敢出版了」。借王朔的名聲，這本書後來暢銷全國，首印的10萬本很快售完，兩個月內就賣出15萬冊，王朔一分錢稿費都不要，悉數給了劉曉波。

劉曉波的化名「老俠」即「老霞」，他的第一個網名叫「水皮蝦米」，水皮即是「波」，蝦米是「霞妹」的諧音，這也可見劉曉波時刻想着妻子劉霞。

共慘黨連ISIS都不如
Btw 佢終於都解脫啦

有冇諗過份報告假既呢

關香港撚事？
支那人死多D

其實六十一歲已經好幸福
前幾日果個23歲 bb得半歲

五毛去哂邊 得兩隻咁少
洗板未

好多冇人識個堆，已經消失左
或者虐待到好似李旺陽咁

on9仔剩係識講呢d

知唔知點解佢入獄呀？

各位中國香港人應該會話劉曉波搞事抵死

見都見唔撚到

好撚大愛啊
咁關香港咩事，大愛撚？

呢個國家真係唔值得你用一生去改變 RIP

既然唔撚關你事
就唔該縮返入你老母個西到啦弱智兒童

自由了

( Show Blocked User - 醫科生 )

零八憲章
18.聯邦共和：以平等、公正的態度參與維持地區和平與發展，塑造一個負責任的大國形象。維護香港、澳門的自由制度。在自由民主的前提下，通過平等談判與合作互動的方式尋求海峽兩岸和解方案。以大智慧探索各民族共同繁榮的可能途徑和制度設計，在民主憲政的架構下建立中華聯邦共和國。

我沒有敵人 respect

解脫
\l/

鄰國政治唔關你事？隨時火燒香港後欄
劉曉波之死除左值得哀悼，更有警世作用

退一萬步講，一個爭取民主嘅英雄喺任何時候都值得名留青史，如果你相信人權，劉曉波之死就同你有關

唉都係要死喺大陸

can't agree more
樓上真係無限盲反, 如果推到極致, 佢應該東江水都唔會用

利申非5毛, 唔信可起底睇我出過咩POST

一個民主鬥士死，中共犯左反人類罪，你話關唔關人類事？

有時真係唔知點解佢可以咁勇敢，係大陸反共起草08憲章，明知會比人拉判重罪都要繼續。RIP

天滅中共

明顯條友劉曉波咁多年爭取d乜都未知…竟然問關香港咩事

Rip 真係烈士

唉.....
比起其他已出走既異見人士,
佢真係唔話得

為左中國人 值得咩 唉

死得好
是一種解脫

見得多支國都眼冤
無論政府定國民都

RIP
來生唔好做中國人,重獲自由

希望你來生不做中國人

自由啦

明知不可為而為之, 真君子
但係一個真君子因鬼國而亡, 更可惜. 如果當年留美獻身人類文明, 豈不更好？

祝佢來生不做中國人

係支那講稍為正常既人話都會被逼害 祝你下世唔洗再做支那人

呢種係中國傳統的士大夫精神，「苟利國家生死以，豈因禍福避趨之」，可惜明珠暗投。

\|/

我諗佢係中國最後一個咁既人

冇腦沖出嚟柒

RIP 一路好走

希望你在天之靈 保佑共產極權個個滅九族

有藥開過
不過膠囊入面可能全部都係麵粉
吊緊d藥其實全部都係葡萄糖

r.i.p

一關支那事就有大把支那腥港人出嚟
世界上大撚把非支那地區嘅民主鬥士死
都未見過人叫春咁衝出黎掉念
有D 可能你班港豬聽都無聽過TIM
你講到咁有道德， 咁大愛
順手掉念下非支那地區嘅民主鬥士
公平D 好， 大愛撚

中國共產黨真係好撚殘忍 諗起佢同劉霞過住非人生活都覺得心痛 最後自由什麼也沒有就比共產黨折磨
究竟幾時港豬們先識醒
唔想香港變到連基本言論自由都冇既地方。

要返工 不了

最簡單直接，民主化之後，係西式民主政制底下你要搞獨立，好似蘇格蘭咁搞公投就得

咁中國民主化關唔關你事

睇要反一定要成軍

rip 好sad
佢好中愛

你睇清楚佢同咩國家既人爭民主先

係呢點上，佢應該一早就明，所信奉既理想中國早就離佢而去

你呢d 諗法，同大陸狗無分別
建議你返大陸搵食，應該會發達

可以唔關
因為而家講開港獨果班人都係行緊法西斯
真正既民主係乜佢地識條鐵咩

三個字答你：
無可能

TVB 83台直播緊 瀋陽國際回應記者會

一路好走，下世投胎就醒少少，唔好再揀錯地方啦

掉你老母呀

答非所問

肉體已逝，精神長存

想知佢悼念左邊個

文字獄
唔好話唔關自己事，我哋係俾同一個政權殖民緊，我哋遲啲唔掟磚，淨係做鍵盤戰士都會入去坐

假設有民主中國，而佢係真係符合西方既民主精神
香港都唔會俾人當殖民地咁剝削 都唔洗要求獨立啦
只不過事實係要中國民主化分分鐘仲難過港獨
我地先會提出香港獨立

個記者會得香港媒體擺咪

肝癌本身係好快去
因為冇咩病徵, 通常發現已經係末期

終於獲得自由
rip

你死左就真係唔關香港人事啦

好笑，岩岩開始大陸網將蠟燭呢個emoji 禁哂

劉曉波先生 一路好走

真係好好笑
講到尾都係飯民左膠嘅意想
香港有民主先要令中國有民主
呢D 咁ON 9 嘅意想都有 港豬信

同埋
大把民主體制國家都唔容許個別地區公投
西班牙就係一例，除非發生戰事俾聯合國共管先有獨立發生
好似蘇格蘭咁， 係少之有少

老老柒柒， 你班左膠話中國民主化就有獨立呢D 大話呃港豬支持中國民主化
你答下我， 點解民主化嘅支那國會會容許香港獨立議案全體通過？同埋香港獨立點解要由13 億人授權？
港豬

俄羅斯前間碟

宜家自由喇，來生唔好再做中國人
RIP

從來都係應唔應該既問題而唔係可唔可能既問題

如果唔係既話，我同你講，唔止港獨，連香港民主化係呢一百年內都係無可能既事，咁你係咪唔撚搞？

相信我，98%支那人唔知道劉曉波係邊個。

支那係各方面睇都唔可能做到歐美種民主制
最少目前而言係

祝願中共政權各位人渣不得好死

咁你答我點先可以港獨丫？
繼續開論壇？

點解好人就咁短命
壞人就享盡富貴

佢唔係想死好耐啦咩

我笑左
一個支那嘅監犯死左， 點會燒埋香港後欄？

係咪佢死左， 聽日香港人唔駛返工， 定係佢死左會阻到香港人返工？

你講清楚點樣“火燒後欄”， 我嚇大嘅

至少係民主政制下既分裂份子既處境會好過而家港獨派既處景

你好撚高質啊 開口埋口港豬前港豬後

成立臨時政府 接管一切

最憎啲人成日講關我咩事，做人可以井底之蛙到咁。
中國不斷蠶食緊香港，如果要反抗，中國發生咩嘅事都要知道。
就好似打交，對手出拳關唔關你事呀。
以為講句關我撚事好型呀

你係咪睇得少歷史書， 大把壞人都係會善終， 而好人就會早死
究竟呢度叫春嘅D人太天真， 定係骨子裡已經當自己係支那人

Everything is possibe

以「中國人」身份去搞民主已經有問題
「中國人」呢個身份太多悲情情緒，有民主只會係災難

劉曉波 佢係一位詢道者 值得人尊敬
可惜係佢一直所追求既「道」 只屬幻象
最終只可以自我安慰咁離開人世

真的英雄

咁中國民主化都係possible啦

屌你根本個問題就唔係可唔可能
知其不可為而為之 識唔識？

不如你解釋下點解香港有民主嘅前題係中國有民主先
呢個先係核心問題
同埋 劉曉波死關香港人撚事咩

即係唔係可唔可能既問題啦

真心respect
Rip

Incldues everything is impossible

民主回歸班仆街睇住呀

Sad rip

你相唔相信人權？
如果今日昂山素姬死咗，我一樣會悼念佢

終於解脫

on9，你係咪畀共狗管緊呀？

佢所追求果樣野，本身已經不存在
中國統一同民主，只能二選一
佢睇唔到呢點，妄想魚與熊掌兼得，已經注定佢點都睇唔到理想實現
但無論點
殉道者 佢配得上呢個名

要度支共立即釋放劉霞
佢老公要坐監關佢咩事?
支那原來玩連坐法?

玩死完人地老公係咪要玩死埋佢先收手?
後人將會為佢地兩公婆立銅像
等佢地可以重逢

我冇講過中國有民主香港先有民主，我只係說，作為一個人，我尊重劉曉波

點解一定要自設一個框架，框死自己
呢個框架係完全唔合理
喺民主化再透過用西方民主政制搞獨立

個概念就好似左膠同泛民咁如果香港要有民主，就要中國民主化先。
呢種咁唔合理同有前設既思維都講得出

唔想話係倒退都唔得

果間醫院話確實死亡時間係下午5時35分

佢講「鄰國政治」會影響香港呀，ON9
你係咪認為中國政治唔撚影響香港呀？

極速火化

支那係香港宗主國，劉曉波就係人辦，又一次提醒我哋中共嘅本質

你地睇下，即使中華民族既殉道者出現後
14億支那人wfc ，只有香港人會悲傷

足見中國人連民族都稱不上
人都不如

劉曉波佢應該後悔，點解要為一班無靈魂既人去付出

所以港獨真係唯一出路

唔信你會掉念
如果昂山素， 最少唔會見到大把骨子裡自認支那人嘅港豬出黎叫春

嘩好撚多大陸仔

同六四一樣咋嘛
去維園唔等於係認同中國先於香港有民主
但六四係支聯會搞
支聯會四大綱領有提過建立民主中國

同一道理
劉曉波死，泛民會點樣演繹呢件事

好過一個冇血性嘅，再問一次，你相唔相信人權？

諾貝爾委員會主席讉責中共 須負上重大責任

諾貝爾和平獎得主劉曉波病逝，挪威諾貝爾委員會主席安德森（Berit Reiss-Andersen）發表聲明，對劉曉波逝世表示遺憾及傷感，並指摘劉曉波在病危前一直未能得到適切治療，讉責中國政府要為劉曉波死亡負上重大責任。安德森亦批評美德醫生早前均認為劉曉波情況可以出國就醫，但中國在全世界注視下，仍然堅持囚禁劉曉波。

安德森指劉曉波是中國民主運動近30年來的領導人物，亦用非暴力方式抵抗中國共產黨的壓迫。劉曉波因被判囚11年，2010年未能到挪威領取諾貝爾和平獎，委員會認為劉曉波一直只是行使其公民權利，其判刑是不公正。

安德森感嘆當日以空凳頒發劉曉波的和平奬，而該張椅子將會永遠留空，但堅信劉將會為將來爭取自由、民主及更美好世界留下深刻影響。

安德森感謝劉曉波對推動民主及人權的犠牲，相信其貢獻不會徒然，其信念將永存世上。

終於自由
一路好走

同六四一撚樣
一日仲同鄰國有關係我哋都有機會同一下場
關心鄰國政治就好似睇撚住個末日鐘咁
又離十二點近咗啦

左膠式游花園，
好撚大愛
顯示完道德高地之後屌柒人， 但自己唔做

Agger
港獨其實係對漢文化有好處，起馬留咗一片空間俾人傳承真正嘅漢文化，所以作為一個認同漢文化嘅人，我支持港獨

仲要班人鬧番你話我都冇叫過你幫我講野呢班庸眾真係死左佢算啦

Rip 一位值得敬佩的人

成堆左膠出哂嚟
劉曉波死撚咗真係唔撚關我哋香港人事架喎
佢為中國人爭取自由民主
中國人話唔撚洗 佢哋要發展要經濟要黨 求仁得仁啦
係劉曉波慘啲 幫班生番做咁多嘢都冇人理佢

蘇聯各國獨立同有民主果陣有蘇聯有民主未?

蘇聯最民主果次投票咪就係保留蘇聯公投,結果成個國家無撚左

中共一直記住呢件事,所以唔會容許任何可能影響共產黨統治既苗頭開始

你愛國家，國家愛唔愛你？

証明用非暴力手法，就算你有全球最大光環加身，一樣係一事無成零成果

Rip...

agger

西方坐視不理食花生遲早自食其果

非暴力抗爭對文明國家有效，對付流氓只能用流氓嘅手段

支那人都未掉念， 呢到已經有大把認支那人嘅港豬掉念
唔該班自認支那人嘅港豬掉念就番大陸啦， 幾時見過拜山要隔十萬8千里咁叫春掉念

曼德拉前兩年死果陣有無以人既身份去悼念,唔係網上留句RIP就算?

咩國家既人爭取民主對抗暴政都值得專重,但唔需要上綱上線又拉埋香港民主來講

點解唔可以香港先有民主做樣版,然後中國先再有民主?

連諾貝爾和平獎委員會都係支那人

共產黨最叻就同你鬥長命，睇下邊個死先

下一個咪劉霞囉

喺支那呢啲地方劉曉波就算唔死咪又係一世冇自由

嘩上面班人咁冇人性，俾你地建到國咪唔得掂。如果係呢種心態，獨立成功我都想走佬。

大把人喺大陸爭取民主俾中共拉
堅過你d得把口同鍵盤既鍵國派

如果獨立左俾樓上班人渣話事
不如俾左中共算
反正無撚分別
無謂搞咁多野

靠佢哋?

獨都獨唔到啦

佢做咁多嘢但中國人連佢係邊個都唔知
知都未必認同佢
呢様先係最sad

中國人根本唔配有民主，
真係好撚SAD...

早啲得到解脫仲悲咩劇，支那又唔俾你出國醫

1988年11月，香港《解放月報》（現《開放雜誌》）主編金鐘採訪劉曉波：「有人對中國人的民族性格提出批評，你以為如何？」劉曉波回應：「我絕不認為中國的落伍是幾個昏君造成的，而是每個人造成的，因為制度是人創造的，中國的所有悲劇，都是中國人自編自導自演和自我欣賞的，這可能與人種有關。」對於金鐘問，「什麼條件下，中國才有可能實現一個真正的歷史變革」的問題，劉曉波回答：「三百年殖民地。香港一百年殖民地變成今天這樣，中國那麼大，當然需要三百年殖民地，才會變成今年香港這樣，三百年夠不夠，我還有懷疑。」他在2006年表示，這句話的真正意思是「中國的現代化需要經過長期的西化過程方能實現」信念的極端表達，可以公開西化的領域是進步最快的領域，比如源於西方的市場經濟、私有制和自由貿易使中國經濟進步。這句回答被中國官方通訊社用來批判他的「賣國主義」，民間亦對此有所批評，但他無意收回該言論。 [120][121][122]
其實佢心水好清，唔係空有理想

劉曉波睇最透係中國人最叻窩裏鬥，星期一重批鬥緊艾未未唔出聲，今日見到部分留言，真係老師又中

依家最擔心係劉霞，曾經接觸過胡佳老婆曾金燕，當時唔係放佢去港大讀書，個種抑鬱會好致命，而劉霞係更加⋯ 唉唔知點講了

為劉曉波默哀，為共匪默哀

醫院證劉曉波今午5時35分病逝 向劉霞最後遺言：好好生活

諾貝爾和平獎得主劉曉波罹患末期肝癌，其留院的中國醫科大學附屬第一醫院，今日一反常態，全天沒有發佈劉曉波的最新病情，令人憂慮是否有甚麼突發事情發生。

23:30
醫院開直播記者會，公佈劉曉波於今日下午5時35分病逝，臨死前兄長劉曉光、胞弟劉曉暄及妻子劉霞陪伴在身邊，他們逐一與劉曉波告別，並表示劉曉波死的時候沒有痛苦，神情安詳。劉曉波向劉霞說最後遺言：好好生活。院方指，劉曉波病逝後，醫護人員協助整理他的衣服，遺體送往殯儀館。

醫院腫瘤內科主任劉雲鵬表示，劉曉波肝癌的徵狀十分隱密，發現的時候已是末期，病情風險非常大，並不適合移動，指他的腫瘤屬特殊類型，表現迅猛，通常腫瘤擴大情況以月計算，但劉曉波的腫瘤迅速增大，是以星期計算，又指之前向家屬20多次交代病情，並無任何障礙。

22:00
醫院發佈消息，5月31日，經體檢發現劉曉波肝可疑腫物。6月7日，確診為原發性晚期肝癌伴全身轉移。中國醫科大學附屬第一醫院邀請國內知名腫瘤專家多次會診，確定診斷，規範治療。其間邀請美、德權威癌症治療專家診療。經多方救治，患者持續惡化，7月10日進入搶救和重症監護狀態。但因多臓器功能衰竭於7月13日死亡。

佢講我沒有敵人，就係希望打破中國人嘅鬥爭思想，可惜佢冇敵人，共產黨當佢係敵人，生於中國，佢嘅命運必然多舛

正常人抑鬱都勁難好，佢咁比中共繼續折磨軟禁，老公慘死，根本只會一直惡化落去，最後好大機會會自殺收場

佢係咪病死都冇人知啦

馬都係繼續跑，舞都係係繼續跳

可惜既係支那人寧願要大一統中華夢
都唔要民主自由夢

咁就足夠 港豬真係易呃易氹

呢樣真
好撚可悲

正評for得到解脫

係中國歷史，做真正愛國者都死都好慘
讀中史就係讀到呢樣。

喺中國做好人真係好難

波波真係和理非既最佳例子，有論述，有分析力，有遠見。相反，泛民冇論述，冇行動力，冇原則，人地越硬佢越縮，縮到要同建制狗大和解 泛民連和理非都冇資格講，同波波比，天同地

死左都咁多正評

真正愛國嘅人有如此下場，
呢個政權仲好意思叫人愛國？
我呸

劉霞走唔甩 劉曉波死都死得唔安落 中共真係癲撚左 冇人性

Rip
佢終於都得到自由，唔使再被人困住

華人幾百年來一係就俾自己友恰，一係就俾外國人恰。恰得多自然鐘意攬住自己民族打飛機，搞到個個人都極端民族主義，讚鬼佬讚日本仔就唔得，同埋死都要你認中國人。

R.I.P.

三百年殖民其實都唔掂，印度就係實例

殖民三百年加上長久科學教育丶人文教育先，先可一絲曙光

點解要逼死佢
香港注定無希望
醒目就努力搵多d錢走啦
企出黎都無用

佢唔使真係生癌

我都想走 但邊有錢

自由了RIP

劉曉波：不可能。即使一兩個統治者下決心，也沒有辦法，因為沒有土壤。
問：那甚麼條件下，中國才有可能實現一個真正的歷史變革呢？
劉曉波：三百年殖民地。香港一百年殖民地變成今天這樣，中國那麼大，當然需要三百年殖民地，才會變成香港這樣。三百年夠不夠？我還有懷疑。
問：十足的「賣國主義」啦。
劉曉波：我要引用馬克思《共產黨宣言》的一句話：「工人沒祖國，決不能剝奪他們所沒有的東西。」我無所謂愛國、叛國，你要說我叛國，我就叛國！就承認自己是挖祖墳的不孝子孫，且以此為榮。
問：你是說，中國還要走香港的路？
劉曉波：但歷史不會再給中國人這樣的機會了。殖民地時代已經過去了，沒有人會願意再背中國這個包袱。

由此可見，劉曉波的意思是要在中國實行英國在香港推行的資本主義政策，起碼需要三百年，才會變得和香港一樣好。他並不是要中國再去當誰的殖民地，他說得清楚：「殖民地時代已經過去了，沒有人會願意再背中國這個包袱」。我的插話，十足的「賣國主義啦」，是在問他的「三百年殖民地」的主張，可能會遭到指責，他怎麼應對？於是引來他以馬克思一句話，申明他不在意別人說他賣國、叛國，並以自己是「挖祖墳的不孝子孫」為榮。

的確, 西方國家二戰後基本上唔再玩殖民, 個D乜乜亡我之心不死完全係廢話

垃圾支那
不過中國LEE個地方
千百年來都唔知幾多LEE種人啦
無得救

來生別做支那人

中共放得出黎都知死硬無得醫，只不過唔好死係監獄

RIP
終於自由了

佢本身乙肝帶菌，監獄環境唔好誘發肝硬化變肝硬唔出奇

佢老豆都係肝癌走，再加一重誘因

估佢都係比人落毒

異見人士北風凌晨在twitter發佈消息指，「果然，中國當局在逼家屬答應立即火化後海葬。」北風表示，當局總是能比你能想像的最無恥還要更無恥。另有接近家屬的人士稱，有聽過相關消息。

處理拉登手法

我記得有條片係講劉曉波老婆
軟禁果度出成三四十人睇住佢出入
佢望出窗就有人用野擋住
出去買野就10人圍住佢咁行
個記者想行埋去想訪問佢就比另一班人恐嚇
劉曉波死,佢老婆都唔頂得幾耐

睇到好撚嬲
點解可以咁

Requiescat in pace

睇完呢段野，對佢改觀，佢係值得人敬重。但樓上講得啱，佢好明顯都係有大中華既心結，唔提聯邦（唔肯定）、唔主張某某獨立

RIP
希望另一個世界冇中共 真係可以自由到啦

佢其實係承繼魯迅思思既人

真係應景

臨死都不得安寧
祝佢下世唔洗做鬼國人

其實中國歷代豈無人哉，只係愚民太多，所有英雄只有落得悲劇下場

\|/
R.I.P

七月

話關我乜事 D全部係潛伏五毛

RIP 劉曉波先生
雖然唔認同你果種大愛理念
但願你可以往生 得到自由
係烏托邦入面繼續你嘅理想

係呀 最錯係佢老母生佢出黎比中共殺呀屌你老母
係咁左瀨右瀨就係唔敢講個殺人兇手

管住13億隻禽獸，而家直頭話俾國際社會知，支共係too big too fail

經典blame the victims

係囉
最衰諾貝爾 搞個獎出來

收嗲啦屌你老母臭閪

咪撚癲啦 就算唔頒諾貝爾獎俾佢咪一樣咁嘅下場
李旺陽有攞過獎?

佢喺零八憲章主張聯邦

天國都係冇民主 神一條友話晒事

你嘅民主回歸論已經聽到想嘔
高質少少好唔好， 成三十年講緊同一樣野都未成功過

R.I.P

希望來生不做中國人

趙紫陽都係咁死

死係一種解脫
來生不要再做中國人
呢個國家唔值得你為佢做咁多

戇撚鳩

香港人連……都唔敢用

點解d廢佬會有大中華情結，以前搵命博游水落離就係為左避共產黨，竟然on9到會支持回歸，個腦游水果陣浸壞左啊？

RIP
Btw
共匪成口將愛國掛喺口邊
劉曉波呢啲就係真正愛國
睇零八憲章就知
共匪呢啲以匪立國既政權
永遠上唔到大檯
你問我地點會服
香港人點會服
世界點會服
土共仆街死

唔愛黨，邊個承認你愛國？

係試練啊

rip
終於自由啦

💐劉先生RIP

諗起林鄭話好多年青人唔認識祖國
我就見到支那幾成功
係人都知佢柒

rip
下世咪做中國人

人地個個因為六四出走美國
佢就因為六四返黎中國

軟禁就係咁?一舉一動都俾人監視?

中共食屎啦, 起草份文件都可以拉人, 又可以搞人全家....
根本以言入罪, 鐘意拉邊個就拉邊個, 法治 ? 不了.
最低能係, 好多大陸人係支持咁做

我屌佢老母
新聞話佢安詳離世, 咁都講得出 .

支持中共果班大陸西, 有冇諗過收尾果幾年 ?

劇本:

1) 極速火化
2) 連骨灰都驚, 唔撚畀返骨灰劉霞

據聞 1, 2 應該中, 好似話迫鳩家屬接受倒落海

3) 劉霞繼續被軟禁

4) 2, 3 年後, 劉霞被自殺身亡 , 原因就話佢有嚴重抑鬱

完

骨灰都要海葬

btw, 不斷頂個post上 top.....d 5 毛出緊手

可信性100%

最後想救老婆出國,知自己死硬。
點知中共比20年前更加仆街
rip

點解經多方救治反而仲會令病情持續惡化

陳浩天影響力比劉大吧..

扮醫架jer,如果有心醫好佢點會就快死先咁高調話醫?

唉安息吧

班冚家產支那五毛唔做野都無人信， 重好啦， 所有人一次過block班冚家產支那五毛， 等佢地以後單機

其實中共處事手法就有如國產007一樣咁好笑
李旺陽被訪問後3日後被自殺
到今次劉曉波是否自然生cancer 都未知
悲哀既唔係中共既極權而係人民既冷漠

無知即力量

好心噏
咁愛國但落得咁嘅下場
RIP

係國際上就唔係囉

唉rip

好過哂香港所謂嘅本土派

呃... 唔係，應該根本無法比擬，攞本土派同佢比係侮辱咗佢

為咗對抗極權國家，可以犧牲自己下半生，香港冇人做到。

「為什麼我的眼裏常含淚水？因為我對這片土地愛得深沉」。艾青這兩句詩，這種愛國法可能已經過氣了

林夕，2012/4/13

RIP

佢用生命話俾我地知, 左膠大愛對抗暴政係無用
全世界同情佢又點? 攞諾貝爾又點? G20班各國領袖對住雜總咪又係唔出聲

有時見到呢啲為屌而屌既人 凡事同人持相反意見以為覺得自己好型既人 真係氣都慳翻
唔明佢地係真係追求香港獨立定係純粹屌人

根本就喺事先張揚嘅謀殺案
香港人其實行緊佢條後路咁

小學雞鬥氣

睇黎大把左膠入左黎
講普世價值食人血饅頭
講左三十年都係一幅被， 悶唔悶D
講遠D， 六四你班左膠平反左未？

傳過話佢食既野食中落左樣毒素，導致佢有肝cancer
唔知黃咩素

你望下八九十年代果時睇緊咩既電視劇
就知咩事

唔需要黃曲霉素，監獄環境乙型肝炎谷出肝硬化，一發現係Phase 3/4唔係罕見。

我諗大家要認識下乙肝、肝硬化同肝癌先，胡佳呢刻都係乙肝住緊院，可能依家無以前衛生差咁多人帶菌，少左認識。

咁香港又獨立左未？
用結果論既話，全部都收皮啦

香港會唔會獨立,將來嘅野唔知
不過左膠套民主回歸論已經失敗

點會一驗到已經是末期
根本就一早有事，等佢末期先做下樣
送去醫院
仆街中共

其實肝癌係會的。

講正確嘅野點解左膠唔講下南蘇丹種族屠殺同南斯拉夫種族屠殺？！

好肯定慘過支那劉曉波， 但唔見左膠悼念下， 定係你盲左當， 而家南蘇丹人唔係人啊？

唔去人云亦云去掉念劉曉波， 誠實D 同自己講， 因為你自認支那人， 先會在意支那發生嘅野

同埋閣下係香港9 UP 幾句悼念劉曉波食人血饅頭， 就對件事有幫助？！
到今日今日仲天真到係香港爭取民主支那， 你對件事有幫助就返番深圳河以北爭取民主啦
唔係， 你就企埋一邊唔好出聲啦， 左膠

問左好耐， 劉曉波死關香港人咩事？

無錯,而且班友問人30年平反左未?話人無用呢d人,我都可以問反佢地香港獨立左未?你又有用?

ON 9
左膠講“做對件事有幫助嘅野”
你唔係天真到係度講幾句悼念對件事有幫助？
到左膠無講到“關心近嘅事物”
只係講“正確嘅野”， 之前仲做道德塔利班屌人唔做“正確嘅野”
而家幾時掉念下種族屠殺係錯
你老母西開下眼睇下你哋左膠講乜先
一被我拆台就講其他野

其實你個論點可以拆任何台
但你拆左又有咩意義同建設性...你口中既左膠冇啦, 咁你又有冇...

等睇醫科生衝入中聯辦自爆

人各有志
好似倪匡呢類逃避共狗遠走他鄉，人之常情，無咩特別。
反而劉曉波冒牢獄之災用動之以情，曉之以理方法自身留係匪國推動民主，呢種偉大情操唔係個個人做到，所以更值得尊重尊敬。
唔知值唔值得，但相信歷史自會還佢一個榮譽。

囚犯與肝癌

這不是政治判斷而是有醫學證據做基礎的指控。最新研究一致顯示，監獄人口中的癌症發病率和癌症死亡率都比平常人口高，其中尤以男性肝癌的數字特別嚴重，比正常人口中的數字高出好幾倍。下面簡單介紹加國安省2000-2012年期間做的一項大數據追蹤研究。（註二）

這項研究比較的是安省內2000年入獄的全部49,470名新囚到2012年終期間的年均癌症發病率和癌症死亡率，以及2006年（即2000-2012年期間的中間年份）整個省內人口的癌症發病率和癌症死亡率，得出標化發病比（standardized incidence ratio，SIR）和標化死亡比（SDR）。由於數據充分，可以算出合乎統計技術要求的分男女、分七種不同部位發生的癌症的SIR和SDR。

【體例：圖一，女性肺癌SIR=2.5，即表示數據內的女性在囚人士在2000-2012年期間肺癌新發病率是全省女性人口2006年間肺癌新發病率的2.5倍。SIR=1的話，即表示在囚與否沒有分別。注意橫坐標顯示的倍數，不是用普通整數而是用對數做單位（logarithmic scale），所以第一大格是0.1到1倍，第二大格已是1到10倍。又：藍色代表男性，紅色代表女性。】

圖一、二分別是該項研究中各種癌症的SIR和SDR。可以看出，對男性而言，入獄成囚對肝癌的發病率和死亡率影響最大。圖一顯示男性肝癌SIR是3.5；圖二顯示男性肝癌SDR也是3.5。

政治犯與肝癌

由此結果推論，如果曉波入獄12年，他的肝癌發病或然率比一般人提高3.5倍，他的患癌死亡或然率也比一般人提高3.5倍。實際上可能更糟糕。在囚人士的癌症SIR和SDR偏高，很大程度是在囚期間的精神壓力導致的。（註三）由於曉波是政治犯，所受到的精神壓力比非政治犯要大得多（加拿大無政治犯），所以曉波的兩個或然率都會遠超一般人而不止3.5倍。事實上，不必12年，他已經到了肝癌的末期。鮑樸先生指中共謀殺曉波，如果指慢性謀殺，那一定對。

劉曉波肯定係民主回歸派
當年有份去機場抗議

殖民三百年論

鄰國連劉曉波都search唔到
我係香港人點解要關注劉曉波
就係要話俾人知
我就係唔撚妥中國共產黨
總好過對住keyboard
做駝鳥唔理鄰國屠夫政權點樣肆虐緊香港
就覺得香港可以建國

btw好似係有線動物傳心段片下面堆comment見過佢努力為傳心師護主

Rip 一路好走

呢d係打手公司既人？

呀唔係呢個直情係傳心師黎

支那仔熱烈狂賀「漢奸」劉曉波戰敗病魔

source：

條臭閪唔係雞嚟咩

咁快要消費亡者

屍屠華: 反對三個不平等條約

笑什麼笑
他們也是支那賤畜

莫講話司徒華，1984年之前根本就冇人論政，香港人係好怕政治，一直甘心被政權調教。由孫中山開始講三民主義，但就成個世紀都得唔到民主自由嘅，嗰啲唔係香港人嚟。香港人係回歸後俾大陸煮咗咁多年先慢慢醒，大陸人係俾中共搞足咁多年，搞到馴服晒怕晒。所以大陸人而家係對民主自由好反感，因為已經成個世紀，不單止得唔到，仲俾人洗腦洗到覺得民主自由係道德淪亡嘅行為

太平山學會，香港觀察社，七幾年已經論政。

係麥理浩開始意識到有九七問題時，大概係1973年，個時已經有論政團體，由壓力團體中行出來

算係最早期，但未成熟
當時嘅香港人，依然覺得政治係污糟邋遢，唔應該接觸 (其實到而家都仲有好多港豬係咁諗)

劉曉波比起六四班學生領袖一比較下我就真係覺得劉曉波好慘 當李錄同柴玲係美國撈得風生水起嗰陣佢就比支那折磨到咁 王丹同吾爾開希反而算係咁，唔係比共產黨逼到最後都唔走

太理想化

和理非嘅下場

何德何能呀佢....